\clearpage
\section{Dark Count Map}
\label{sec:dark-count-map}

In diesem Versuchsteil wollen wir herausfinden welcher Anteil an SPADs defekt ist, um diese auszuschalten. Damit wollen wir das optimale Signal zu Rausch Verhältnis erhalten.

Aus dem Datensatz erkennt man, dass auf Sensor 2 einige SPADs defekt sind. Diese werden in den Rechnungen ignoriert. 

\begin{figure}[H]
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.8\linewidth]{Images/1_3_heatmap.pdf}
    \caption{Sensor 1 Dice 3}
    \label{fig:heatmap_1_3}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.8\linewidth]{Images/1_6_heatmap.pdf}
    \caption{Sensor 1 Dice 6}
    \label{fig:heatmap_1_6}
\end{subfigure}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.8\linewidth]{Images/2_3_heatmap.pdf}
    \caption{Sensor 2 Dice 3}
    \label{fig:heatmap_2_3}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.8\linewidth]{Images/2_6_heatmap.pdf}
    \caption{Sensor 2 Dice 6}
    \label{fig:heatmap_2_6}
\end{subfigure}
\end{figure}


Man erkennt, dass der Großteil des Sensors eine Zählrate im einstelligen Bereich hat. Um einzugrenzen ab welcher Count Rate man die SPADs ausschalten sollte, können wir uns zwei Methoden anschauen. Bei der ersten tragen wir die summierte Zählrate über alle SPADs gegen die Anzahl der ausgeschalteten SPADs auf. Hierbei ist wichtig zu beachten, dass das Abschalten geordnet erfolgt. D.h. es werden zuerst die SPADs abgeschaltet, die die höchste Zählrate besitzen. Um dies unter den Dices vergleichen zu können, wird alles in relativen Unterschieden betrachtet.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{Images/1_3_disabled_spad.pdf}
    \caption{Sensor 1 Dice 3}
    \label{fig:disapled_spad_1_3}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{Images/1_6_disabled_spad.pdf}
    \caption{Sensor 1 Dice 6}
    \label{fig:disabled_spa_1_6}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{Images/2_3_disabled_spad.pdf}
    \caption{Sensor 2 Dice 3}
    \label{fig:disapled_spad_2_3}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{Images/2_6_disabled_spad.pdf}
    \caption{Sensor 2 Dice 6}
    \label{fig:disabled_spa_2_6}
\end{figure}

Im Idealfall sollte der komplette Graph einen linearen Zusammenhang zeigen. Bei allen 4 Dices setzt dieses lineare Verhalten aber erst ab ca. $20\%$ ein.

Alternativ dazu können wir die Quantile der Zählrate betrachten. Nur einige wenige sollten eine sehr hohe Zählrate besitzen.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{Images/1_3_percentile.pdf}
    \caption{Sensor 1 Dice 3}
    \label{fig:percentile_1_3}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{Images/1_6_percentile.pdf}
    \caption{Sensor 1 Dice 6}
    \label{fig:percentile_1_6}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{Images/2_3_percentile.pdf}
    \caption{Sensor 2 Dice 3}
    \label{fig:percentile_2_3}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{Images/2_6_percentile.pdf}
    \caption{Sensor 2 Dice 6}
    \label{fig:percentile_2_6}
\end{figure}

Aus diesen 4 Abbildungen lässt sich auch die große Ungleichheit der Zählraten herauslesen. Wenn wir alle Zählraten $\SI{>2}{\hertz}$ verwerfen, sind wir bei allen 4 Dices ungefähr im linearen Bereich. 


\begin{figure}[H]
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.8\linewidth]{Images/1_3_cutoff_2_heatmap.pdf}
    \caption{Sensor 1 Dice 3 Cutoff 2}
    \label{fig:heatmap_1_3_cutoff_2}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.8\linewidth]{Images/1_6_cutoff_2_heatmap.pdf}
    \caption{Sensor 1 Dice 6 Cutoff 2}
    \label{fig:heatmap_1_6_cutoff_2}
\end{subfigure}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.8\linewidth]{Images/2_3_cutoff_2_heatmap.pdf}
    \caption{Sensor 2 Dice 3 Cutoff 2}
    \label{fig:heatmap_2_3_cutoff_2}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.8\linewidth]{Images/2_6_cutoff_2_heatmap.pdf}
    \caption{Sensor 2 Dice 6 Cutoff 2}
    \label{fig:heatmap_2_6_cutoff_2}
\end{subfigure}
\end{figure}